---
template: main.html
title: Eine Beifallsrunde
description: Dank geht an unsere Lieben. Dank geht an alle DatenschutzwächterInnen, freie und quelloffene Softwareschmiede und selbstverwaltende ServermagierInnen. Dank geht an engagierte ProgramiererInnen. Dank geht an Open-Source-KünstlerInnen.
---

# Dank an die FOSS-Gemeinschaft

<div align="center">
<img src="../../assets/img/thanks.png" alt="Dankeschön" width="600px"></img>
</div>

<br>

Dank geht an unsere Lieben für ihre Geduld und Unterstützung.

Dank geht an die Datenschutz-, FOSS- und Selbst-Hosting-Gemeinschaften:

* [/r/degoogle](https://teddit.net/r/degoogle/)
* [/r/privacy](https://teddit.net/r/privacy/)
* [/r/fossdroid](https://teddit.net/r/fossdroid/)
* [/r/selfhosted](https://teddit.net/r/selfhosted/)
* [degoogle (Josh Moore)](https://degoogle.jmoore.dev/)
* [itsfoss](https://itsfoss.com/)
* [framasoft](https://framasoft.org/de/)
* [chatons](https://www.chatons.org/)
* [disroot](https://disroot.org/de)
* [digitalcourage](https://digitalcourage.de/)
* [riseup](https://riseup.net/de)
* [privacytools](https://www.privacytools.io/)
* [systemausfall](https://systemausfall.org/)
* [picasoft](https://picasoft.net/)
* [letsdebugit](https://www.letsdebug.it/)

Dank geht an alle engagierten ProgrammiererInnen, die freie und quelloffenen Software entwickeln.

* [firefox](https://www.mozilla.org/de/firefox/)
* [ublock origin](https://de.wikipedia.org/wiki/UBlock_Origin)
* [searx](https://searx.me/)
* [tor](https://www.torproject.org/de/)
* [protonvpn](https://protonvpn.com/de/)
* [mullvad](https://mullvad.net/de/)
* [riseupvpn](https://riseup.net/de/vpn)
* [calyxvpn](https://calyx.net/)
* [protonmail](https://protonmail.com/de/)
* [tutanota](https://tutanota.com/de/)
* [thunderbird](https://www.thunderbird.net/de/)
* [signal](https://signal.org/de/)
* [element](https://element.io/)
* [jami](https://jami.net/)
* [briar](https://briarproject.org/)
* [silence](https://silence.im/)
* [keepass](https://keepass.info/)
* [andotp](https://github.com/andOTP/andOTP/)
* [freefilesync](https://freefilesync.org/)
* [veracrypt](https://www.veracrypt.fr/)
* [cryptomator](https://cryptomator.org/de/)
* [f-droid](https://f-droid.org/de/)
* [aurora store](https://auroraoss.com/de/)
* [lineageos](https://www.lineageos.org/), [microg](https://microg.org/) & [lineageos for microg](https://lineage.microg.org/)
* [calyxos](https://calyxos.org/)
* [exodus privacy](https://exodus-privacy.eu.org/en/)
* [linux](https://www.linux.org/)
* [ubuntu](https://ubuntu.com/)
* [linux mint](https://linuxmint.com)
* [gnome](https://www.gnome.org/)
* [virtualbox](https://www.virtualbox.org/)
* [etherpad](https://etherpad.org/)
* [cryptpad](https://cryptpad.fr/)
* [seafile](https://www.seafile.com/en/home/)
* [nextcloud](https://nextcloud.com/de/)
* [onlyoffice](https://www.onlyoffice.com/de/)
* [studs](https://sourcesup.cru.fr/projects/studs/)
* [lufi](https://framagit.org/fiat-tux/hat-softwares/lufi/)
* [jitsi](https://meet.jit.si/)
* [mattermost](https://mattermost.com/)
* [xmpp](https://conversejs.org/)
* [matrix](https://matrix.org/)
* [sympa](https://www.sympa.org/)
* [diaspora](https://diasporafoundation.org/)
* [friendica](https://friendi.ca/)
* [gnu social](https://gnusocial.network/)
* [mastodon](https://joinmastodon.org/)
* [nitter](https://nitter.net/)
* [write freely](https://writefreely.org/)
* [mobilizon](https://joinmobilizon.org/de/)
* [lemmy](https://join-lemmy.org/)
* [aether](https://getaether.net/)
* [teddit](https://teddit.net/)
* [peertube](https://joinpeertube.org/de/)
* [invidious](https://invidious.io/)
* [pixelfed](https://pixelfed.org/)
* [bibliogram](https://bibliogram.art/)
* [lutim](https://github.com/ldidry/lutim/)
* [funkwhale](https://funkwhale.audio/de/)
* [bookwyrm](https://bookwyrm.social/)
* [openstreetmaps](https://www.openstreetmap.org/)
* [umap](https://github.com/umap-project/umap/)
* [gogocarto](https://gogocarto.fr/projects)
* [libre translate](https://libretranslate.com/)
* [simply translate](https://translate.metalune.xyz/)
* [lstu](https://lstu.fr/)
* [polr](https://github.com/cydrobolt/polr/)
* [hastebin](https://www.toptal.com/developers/hastebin/)
* [privatebin](https://github.com/PrivateBin/PrivateBin/wiki/PrivateBin-Instances-Directory)
* [ghostbin](https://ghostbin.com/)
* [libera pay](https://de.liberapay.com/)
* [bitcoin](https://bitcoin.org/de/)
* [ethereum](https://ethereum.org/de/)
* [litecoin](https://litecoin.org/de/)
* [linux malware detect](https://www.rfxn.com/projects/linux-malware-detect/)
* [clamav](https://www.clamav.net/)
* [duckdns](https://www.duckdns.org/)
* [pihole](https://pi-hole.net/)
* [openvpn](https://openvpn.net/)
* [letsencrypt](https://letsencrypt.org/de/)
* [dehydrated](https://dehydrated.io/)
* [radicale](https://radicale.org/)
* [davx5](https://www.davx5.com/)
* [piwigo](https://piwigo.org/)
* [jellyfin](https://jellyfin.org/)
* [rsnapshot](https://rsnapshot.org/)
* [material for mkdocs](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)
* [echarts](https://github.com/apache/echarts)
* [senfcall](https://senfcall.de/)

Vielen Dank an das gesamte [Framalang-Team](https://framablog.org/framalang/) für die tolle Arbeit an der französischen Übersetzung: Aliénor, CLC, Côme, Frabrice, goofy, Guestr, jums, Marius, susy, Sylvain R. und viele mehr.

Dank geht an die Open-Source-KünstlerInnen:

* Abbildungen inspiriert von [freepik](https://www.freepik.com/) und [undraw](https://undraw.co/)
* Symbole respektvoll entliehen von [ameixa](https://gitlab.com/xphnx/ameixa/)
* Logos und Bildschirmabzüge für Firefox, Friendica, Mastodon, Funkwhale, usw. freundlicherweise von [Wikimedia](https://commons.wikimedia.org/wiki/Main_Page) bereitgestellt
* Blender-Animationen inspiriert von [duck3d](https://www.ducky3d.com/)
* Geek-Humor serviert von [xkcd](https://xkcd.com/)
* Retro-Musik kommt von [Aries The Producer](https://ariestheproducer.com/) und [nihilore](http://www.nihilore.com/)

<br>